巫堃泰: 戴耀廷應停止「初選」, 遵守諾言

佢篇文, 重點係呢個

戴教授曾經向我的團隊說過，只要有一位民主派人士在區內不參加初選，那一區就不會再進行下去。我希望，他會honour his word，說到做到。

至於我在89日後的立法會有甚麼角色，到時我一定會給大家一個答案。

一個不含糊的答案。

唔好停止初選

戴教授唔好

初選老實係主流睇法。

邊區民主派唔參加初選？

巫堃泰呢篇文, 似暗示自己唔參加初選

唔停得

講緊鄭松泰？

初選不能停止

點解個個咁驚初選

佢應該係講緊自己

唔想知你89日後有咩角色 唔參加初選咁你不如唔好選

睇完，佢係想入晒閘，邊個唔掂再「退選」

載教授都戇鳩
初選幾時要當時人同意？
照放佢個名上去俾人投咪得

總之唔初選就唔投

初唔初選都好，都係要見返黃碧雲梁耀忠呢啲人⋯⋯諗起就想嘔

老實講初選=篩選素人

無初選, 棄選都係無撚用.

補充巫堃泰觀點:
【比例代表制，棄選從來比初選來得可靠】

在立法會的不可轉移、黑爾基數及最大餘額法的比例代表例選舉下，初選是不明所以的。因為同陣營的人在選舉後期將民調走低的候選人競選工程停掉，便可處理所謂「分薄票源」的問題。2016年超區選舉，公民黨陳琬森及新民主同盟關永業在最後關頭停止競選工程，便達到區二「保三席」的結果。

要達至初選有效，是建基於同陣營的互相利益共享的機制。但是，直到現在，在任何民主派立法會選舉協調會議中，都沒有談及傳統泛民政黨如何跟素人或本土派分享利益及互相協作。甚至有傳統泛民的與會者提及，民主動力的眾籌及分配方式，可能令所有初選隊伍面臨法律風險。至今，戴教授仍未有正面回應與會者眾對上述問題的關切。

順帶一提，2004年，梁國雄被排除於「鑽石名單」外但贏了議席，正正是贏於「背叛『同路人』」，或反過來來說是「被『同路人』摒棄」。這個比例代表制的選舉制度，正正給予「背叛者」優勢。然而世事往往奇妙，沒有梁國雄在2004年當選，香港連議會抗爭的路綫都會打不開，也遑論街頭抗爭成為日常了。民主派學者馬嶽及蔡子強在2004年選後檢討都說，「鑽石名單」是浪費選票。民主派總不能一錯再錯，又再一次用類似「鑽石名單」的思維去排拒策略不同的人吧。

佢地一定過到初選?

唔初選就唔投

初人咁撚多隊一定會篩
老泛民每區兩席，你有冇初選基本都穩
但冇初選本人/素人一定攬炒
有冇諗初選係幫激進派多個舊泛民

到時點決定邊個唔掂退選

未必.

調查：本土、獨派、激進派支持大增，拋離傳統泛民

我都想知

初選一定要舉辦.

如果無初選, 棄選都係無撚用.

facebook要人

連登動員：轟炸教協，要求教協參加初選

我專重民主，如果初選係佢哋䊨，為咗大局我都投佢。
香港人無得再等4年，9月唔成功，出年D法例已被改到新疆西藏咁樣

我唔會話100%，但多數都會過到。
到時就再重新屌返初選呢個機制

真係未必.

調查：本土、獨派、激進派支持大增，拋離傳統泛民

【洋蔥】有手足個骨灰龕刻咗「光復香港 時代革命」

一定要有初選
唔參加初選一票不投
教協、巫堃泰、熱狗都係咁話
泛民、本土、熱狗都係咁話

"只要有一位民主派人士在區內不參加初選，那一區就不會再進行下去。"

呢句野其實某程度上係有問題既
參加初選為左整體贏35＋
唔參加只會對香港民主有害(增加票機會)
咁唔參加既人又點能夠當你係民主派

點解唔講明？篇文最後又要賣個關子？

關戴妖咩事
係我地要初選呀

無初選最後就變成個個素人都衝出嚟選，建制都睇住你哋成班笑

素人邊有傳統政黨咁多資源擺咁多街站，仲要只係for初選
到初選時泛民就會吹風，投個白鴿，投個律師
最後素人後生仔就下次先投喇！

共匪最想破壞你地個初選

民主黨 同 共產黨 一樣肯選舉
前題系佢比要肯定自己勝算

放心，泛民老屎忽如果咁都入到去
係香港人選擇左條死路比自己
冇得救架喇

民主多數票源來自政治氣氛, 唔係地區票

黃毓民地區工作一流, 依然輸選舉

素人有35+的目標綑綁
唔會想做罪人

暫時係教協同熱狗唔肯初選

唔參加初選嘅都唔算係民主派，戴生冇違反承諾

咁都入到大眾真係白痴

好難行，但支持

睇完依篇文已經知姓巫依條友打算唔參加，其實佢喺屯門已經臭名遠播

唔支持全民初選嘅人 重係唔係爭取民主嘅同路人？

反正都係跟肥佬黎聖旨投票
初選嚟把撚咩

你偶像係習近平喎

應該只係玩膠?

我要初選

大部份素人都屬於泛民
只有小部份是激進派

香港人咁辛苦選你入區議會
依家你話唔初選？
你都on9
再唔團結輸硬

唔參加初選一票不投

中共可以放多幾個假素人割票，冇初選真係唔掂

我覺得係

睇下另一個POST
成班出黎洗地 已經唔撚想再睇

磨牙

但係冇初選一樣會發生
初選可以光明正大屌柒班老屎忽

玩唔玩膠我唔知，但block就block左啦

咩po

初選可以光明正大屌柒班老屎忽

佢個名點讀？

我會盡力投
但係我已經無咩希望

準備移民走吧

其實初選就係玩知名度
素人好大機會打唔過泛民
始終都係對泛民有利

如果最後唔入閘 最後又想出黎選
點知比民健食左
咪比你地話千古罪人

of course we need primary election

真係未必

佢上年0宣傳日日打本民青
完美證明宣傳重要性
黃毓民都要收皮

有初選先係幫素人嘛？依家教協單嘢都好明顯啦。

初選就係唔想成張名單好似以前咁，排晒啲老嘢喺前面，選民無得揀要含，有初選起碼我有得投話我想俾後生仔行先喎。

傳統民主派係由中產養大
而香港中產係史上最奇怪嘅物種
特性：
1. 港豬
2. 想要民主但懶於爭取
3. 投左票當盡左力
4. 絕對不希望干擾制度運行 因為佢地係既得利益者 拉布都唔可以發生 世界停止運作=佢無得掙錢
最後生產左傳統泛民
但係香港點都會有中產

一個個人承諾緊要，定主流民意重要

但都唔係叫人取消初選既理由

呢個解釋唔係好企得住腳
初選都打唔贏 都真係選又會打得贏？
唔通佢識得變啲票出嚟？ 定係其實佢拎到藍絲票？
初選個原意就係揾佢最有機會打贏嘅出去選嘛
為咗出去選而唔初選 咪姐係本末倒置 咁佢選嚟做乜鳩

重點係你quote 前一句

傳統民主派自省其身，世代和解，才有與他們合作之條件

佢係屌教協，熱狗唔係民主派

有冇人知泛民個初選係點投票？

-

初選其實係對素人有利，
睇完佢篇文，
我都係唔理解點解唔參加初選

如果候選人冇同意，你幫佢「宣傳」都會犯選舉條例
你唔怕攬炒埋其他「支持」初選嘅人，全部dq曬

你太睇少蘋果日報 D100 Hocc 既威力

有咩角色？可以有咩角色投共？

但熱狗同共黨想停

泛民搞獨立初選目的系

分辯(化)民主派 定 増加35+勝算

所以, 梁頌恆都提倡初選!

有冇初選傳統政黨一樣咁多資源咁多街站，講到冇初選就消失晒咁

選35個白頭老泛民入去

而且, 初選放太多$, 傳統政黨會因過選舉經費上限而被DQ

你咁講無錯

但咪即係含完又含完又含完又含

屯門區議員巫堃泰 ： 請不要再FF 35+

其實已經有人早過樓主開post, 嗰邊有copy全文，唔似樓主剩係quote 一段
仲有羞恥心嘅請去番嗰邊討論

初選結果, 一定唔會係選35個白頭老泛民

請相信香港人

唔係為左35+既初選 重系唔系泛民既篩選法寶？

其實戴耀庭有解釋到。對後生選民比較有利。

Link please

叫民調，加埋保皇落去得唔得

葉建源case
照做初選
可以㨂‘其他’代表佢囉

講就講到棄選好容易
我想問以九龍東為例，
尾席最後大家都覺得有機會（可能差1-2%）
邊個棄先
係咪一定棄先？
我相信冇支持者覺得自己所支持既會輸

素人 素人 素人
有冇人定義吓
如果冇初選我地點知係自己友

咁含完之後都要諗下點翻盤呀，唔通天跌落黎俾票你？

應該直接加佢個名

教協都想停

咁咪尊重民主意願 大家一齊死

呢樣嘢，無初選都會發生㗎啦，同爭應唔應該有初選有咩關係

咁本土派嘅各位就要反省吓點解而家咁多人屌柒飯民老屎忽 都要輸 係咪論述唔夠 文宣唔夠定係有其他問題

唔初選，唔當自己人

搵番今日D100 左右大局，大概係用smart phone 同 QR code, 黃店同議辦做票站。

巫堃泰中四開始已經係建制組織「數碼學生大使」成員
咁你話佢乜料？

其實講到個立會冇用
點解佢地仲選?
我指班話人35+冇用既素人

睇完呢條link覺得呢啲樓主(無人格的毒男)好仆街

明明人哋嘅重點係：
沒有自省，沒有和解。還要初選麼？

喺人哋篇文攞出只對自己有利嘅point
無恥嘅泛民打手先做得出

佢篇文係連登唔只被post一次

而且另一個POST重點係35+, 但叫戴耀廷停止「初選」果part無咩人哩.

梁頌恆解釋到你既質疑

梁頌恆稱，如以「同路人」來分界，「可能好多人都係同路人」。梁頌恆指，青年新政在法治、民主的追求上，與公民黨相近，不能否認票源因而會有重疊；而當講到本土意識時，青年新政與一些本土派又有共同基礎，支持者差不多，今次新東補選任期短但消耗資源不少，認為初選是最有成本效益的方法。

我屌開戴妖都讚成今次初選

即係冇睇今日D100左右大局就唔知要初選點運作？

咁重要嘅嘢係咪應該有文字version？
對非D100左右大局嘅觀眾支持嘅參選人咪好唔公平？

D100左右大局又有冇宣傳某種政治立場？

老實講
初選先係對素人最有利

(而且, 初選放太多$, 傳統政黨會因過選舉經費上限而被DQ)

姐係咁 初選就係俾一個平台你去量度民意

如果機制正確公平
但最後都係大多數投番黃碧雲白頭佬
雖然我唔知有咩人會投佢地 背後原因可能極係on9
但依個就係民主既結果 同你要尊重民意

如果只能揀一個結果 咁都唔係民主

兩睇啦、初選完最後素人都入唔到閘
唔夠知名度
所以蔣旻正應該繞過初選挑戰教怯

2015/12/7

我對於十幾年前一個中四學生分唔分到咩係「建制組織」好有保留

所謂班素人自以為聰明其實好撚蠢

坦白講唔想參加初選嘅係咩原因？
初選可以更有效率配票
可以阻止黃碧雲之流入立法會
可以統一防止撞隊
錢又眾籌左
真心唔明點解啲人想停
除非支共

無初選咁投保皇黨算

有冇人知泛民個初選係點投票？

連登名都咁認真，真係變兒登，條傻閪唔通日日喺度車震咩

系你老母
乜都拉泛民黎講
你係咪有證據話泛民會舞弊先？
初選人人都參加得
冇比例代表制
一人一票
一個民主嘅投票
一個民主嘅投票點解唔可以進行
如果你要嘅票源就係呢200萬人
點解你唔參加初選
所以咪就係唔參加初選都唔係同路人
我地200萬人要一個有共識嘅代表俾我地正式嘅時候投

好簡單
黃碧雲人人憎
但冇初選, 黃碧雲100%入硬 (如果冇比人DQ)

唔見得佢既理論唔適合而家

當時公民黨唔接受初選, 係公民黨既錯
教協而家唔接受初選, 亦係教協既錯

真係未必

黃碧雲上次票數, 係九西泛民包尾

假設佢否定初選係認為會減少個人勝算

但其實素人初選主力拎後生票

反而最終仲有機會拎議席

呢下鳩引名人語錄好鳩

冇初選投白票算
反正啲票都係浪費晒

如果2016為左關鍵一席搞初選，你嗌緊個句光復香港時代革命根本就唔會出現

你最後只係玩緊35+泛民
佢地入去投咩先？真係同你焦土？你睇下佢地呢一年既言論同態度，選舉近了你都拉佢唔實，你幻想佢會同你做真反對派？
再比你真係人人團結，你玩得過人大釋法？
你搞個初選，就係逼住選民配票泛民，亦係令本土素人繼續行唔出台面
本土冇知名度下你一世都係比泛民代表

唔好沉迷於35+童話啦，我寧願藉住呢個機會培養下本土政治人物，都好過含撚含到死

即係點？
要大家放棄35+？
要新界西放棄初選？
但佢自己打算選？

而且泛民又唔可以放大多去初選 (唔可以過選舉經費上限)

個時嘅中四同而家嘅中四點比呀 識唔識分呀

五毛出現了

不如你逐個字睇清楚先？

似係要新界西放棄初選

理乜撚嘢論
人地青政擺明想R知名度鳩噏就當理論
如果當初有初選，梁天琦唔理初選照參選應該俾人屌撚到仆街

其實泛民同素人驚咩
初選你都贏唔到你覺得會攞夠票入閘？
你估個個都係朱凱廸咁素人票王咩屌
總之唔協調就含撚啦

依個時候黎玩取消 除左個人on9 我真係諗唔到有咩理由
你唔信35+可以唔玩
你驚輸都可以唔玩 之後你自己再參選立會 總有會人投你
但唔俾其他人玩真係痴撚線

其實佢錯唔哂
冇初選我未至於會投保皇黨
但一定會投白票

寧願同泛民攬炒都唔願意初選

呀巫生未開場先攬炒左個初選先 好野好野

班素人唔記得左攬炒既對象係邊個

你幾時產生 素人直接選 會有更多資源既幻覺

利申 支持本土高票當選

無如果
公民黨當時係唔接受初選, 所以青政支持梁天琦係合理

而且青政唔係鳩噏, 青政係最早支持梁天琦既派系

我點都會撐初選……冇初選而直接喺選舉競爭，咁多位素人只會分散票源，最後更可能為攞返保證金而全輸；就算最後有幾位素人棄選，與其送錢俾政府，點解唔好好善用同集中資源？素人唔信泛民，都要信選民呀

而且泛民又唔可以放大多錢去初選 (唔可以過選舉經費上限)

我揸車咁岩聽到訪問啫，大家可以等正式公佈囉。

今日戴耀廷公佈左喇

呢條友真係仆街到不得之了
睇晒佢篇野,佢一早就唔相信初選,咁你當初就唔好埋堆
佢而選擇參興但人地今日宣佈詳情就零秒割蓆話戴教授應承左我乜乜柒柒
即係想點撚樣?新西要就你巫堃泰而取消初選?

巫生上到大學就反高鐵反三跑
佢又唔講

信選民

初選都唔團結
點信你真係35+之後會攬炒呀

姐係由day 1 就係想搞散你

如果咁，個重點係撐素人嘅選民應該初選落力幫素人去贏班老嘢，唔係話唔搞初選；點解一口咬定素人係初選入唔到閘？賴唔夠知名度唔初選嘅，咁正選都唔洗選啦。

睇落投票方式嘅公平性冇大問題
不過結果嘅公正性呢？電子投票具體用咩方法，有冇無利益衝突嘅第三方監察？

提供個人資料（我當係ID嘅1半）又點保證唔會留底/外洩/link左自己嘅投票意向？

仲有最重要嘅攬炒𠄘諾呢？

同埋點解成個選區要因為佢一個而取消初選？
你對自己啲票源咁有信心理得人搞初選姐
而且點解戴妖一開始會話一人退選就取消

跟本我地諗住都含淚投初選結果為大局，平時響立法會都各懷鬼胎，又入中聯辨，有d人被dq又唔出聲又唔合作，投仆街票，我地都唔撚想再提，但你班仆街先35＋都唔肯合作，我投補皇多兩個好撚過，反正你地都係乜七都做唔到，宜家布都無得拉，主席又唔願做送埋比人

馬後炮都咁話
一早覺得佢同劉穎匡果幾個咁順攤好奇怪
而家現型啦,睇埋劉穎匡會唔會

戴妖有時真係太傻

劉穎匡絕對係好人

唔知佢點得出呢個結論
同埋今次牙戴個方案係每區出複數名單 唔撚係鑽石名單喎

戴妖冇預過有個所謂「素人」機心重到咁
一開始埋黎就係想搞散你

即係你乜詳情未公佈就要應承你？

真係冇初選投白票算啦 投保皇會令其他人覺得民意逆轉

淨係浪費資源已經係on9
去到最後棄選個消息要傳到比全部受眾要幾耐?
傳唔到的話係咪又浪費左?

未入到去搞初選只會白搞一埸

屌，佢唔參選就收皮啦

35+唔係一直都係諗住入去逼人大出嚟釋法攬炒架咩 我冇諗住佢地入去做多過一星期架喎

佢入到去投乜野 講真你又冇得捉住佢隻手投 任何人都保證唔到 喺度假設啲人會點投係冇意義 都係講個信字 even你選到心水嘅入去 都唔代表佢可以投到票

培養政治人物同出嚟選係冇衝突 甚至係相輔相成
你話要知名度 你出嚟選 已經有機會比你曝光啦 就算係初選都有曝光機會 如果係從培養政治人物嘅出發點嚟睇 係更加要參加 就好似梁天琦咁 如果唔係佢出嚟選 老實講 真係會有咁多人識佢嗎？ 你試下去問吓街啲後生 問佢梁天琦同期嗰堆本土派有邊幾個 睇下佢地答唔答到你

不如你又講下要點樣唔企出嚟選而又培養到政治人物 而又真係影響到個政局（姐係好似國屍嗰啲閂埋門打飛機唔計）
唔通要好似梁繼平咁樣咩 唔係咁易架師傅

你唔初選可以自己參選,睇下嬴唔嬴到囉,點解要全區因為你唔玩而放棄初選

泛民老屎忽玩哂

初選就係可以阻止泛民老屎忽玩哂

你以為喇

佢論點其實無錯，但只係適合响正常嘅日子用
依家係要集中票源打仗，靠棄選如果有人唔聽話最後唔棄選咁點？另外又有冇從選民角度諗，點樣確定所有選民到最後都肯定知道邊個棄選？
棄選响正常日子對於多黨競爭就可以，但依家真係唔可以

如果係想逼人大釋法搏DQ,直接搵個公正人簽攬炒𠄘諾咪得囉？

點解冇左嘅？

點樣唔可以?

泛民又唔可以放大多錢去初選 (唔可以過選舉經費上限)

咁做咩去屌教怯唔搞初選先?

又玩呢d呀？
當日話油b係大公報做過intern所以係鬼既口吻又出現了
咁多年都無撚進步過

唔初選我話撚知你無敵峯定鄺神，大家一定要為大局著想，唔選就唔投，唔攪初選乜撚都唔投，我就投補皇

又係泛民老鼠屎無用論

你唔選都無撚用架啦
選左先講啦

就算最後唔搞初選都好
「當時願意初選」好可能照成為好多選民一個重要嘅考慮因素
不過如果目標係35+嘅話，清一色初選唔似係一個好策略

油b點同 佢無得揀 俾人派去大公 佢唯有盡力做好

佢有一次訪問689
部分問題被編輯改咗
於是佢不滿劈炮

成件事佢處理得好好

但係巫昆泰果啲嘢我就唔清楚喇

k

l

熱狗我屌你老母

師兄我睇你仍然一片真心
同我2014 雨傘初期係好似

建議你可以睇睇泛民主派 實際做過d咩
再去睇睇泛民主派有無你想像之中咁神聖
係真係有心去為香港爭取/爭取過民主

泛民紮根香港咁耐 並唔係咁簡單
佢地善於用人力物力去 扼殺任何
阻止佢地做永遠的反對派既人

直白d講
佢地根本視 素人/本土係搶佢地議席既敵人

得罪講句, 埋gay吾果堆已經係死罪

你講果番話同素人以為冇初選佢地有著數既個錯誤假設係冇關係

你唔信泛民唔緊要
但請相信香港人既智慧

「初選」, 就係交比香港人做決定

佢唔係熱狗

你咪係熱狗囉 死熱狗

啱啊diu 唔睇清楚真係比樓主帶L曬風向

屌你呀, 又老屈我

係囉，初選都贏唔到又會真選得贏既，初選唔使錢唔撚選去真選真金白銀幾十幾百萬咁掉錢落海，可能呢幾年都搵夠想比d人賺

屈你老母阿
無人格的毒男
一早知你ac啦

痴線
你有咩證據話而家我係熱狗?

我可能係連登比人屈得最多既人:
泛狗, 熱狗. 01, 三毛都比人話過

係人都識你啦，你咁出名

點出名呀?

人人都以為自己係heidi或者天琦, 冇啦啦會一炮而紅

其實係。。。 照放上去比人投 到時佢得既咪配票比佢 唔得咪同佢d選民講佢已經收皮 最後都係睇選民跟唔跟個安排

照放上去比人投

手足唔好跟車太貼劉細良都係咁抄車

講真話d人唔多buy
要好似戴生呢d口講民主
實際起大台操控選舉d人就buy勒
口閙建制掌心雷 自己就整個雷動“配”票

從結果嚟睇 其實都係賭中共忍唔到手去帶頭搞破壞 從而達到攬炒目的
但35+係做一個兩難題比中共
如果揀釋法 就玩爛本基本法比全世界睇
如果放任唔理 我地就光復議會
好似打牌咁 你有得揀 會想食絕章單吊定叫雙飛?
所以我直頭覺得啲乜鬼野攬炒承諾係on撚柒鳩
呢度唔應該打開口牌
雖然我覺得有冇嗰張野 簽定唔簽都係會有海量dq
但係應該要做嘅都要盡量做

俾班白票黨做多一屆，中共就唔洗自己岀手啦

而家個問題係素人願意做炮灰去逼教協初選
教協唔撚肯

主次搞錯晒

啊ching不如你睇清楚我講野再覆
我係唔支持初選，但我支持本土參選

而且用屎忽諗都知唔會有35+投反對票
夾少少派糖班人已經唔敢反對

如果咁你都信不如你去求建制投反對票啦
機率差唔多

大學個陣選研究生校委
佢一個大戰支那代表朱科喎
咁都有得屈鬼？

如果佢地都可以贏 香港人真係認命啦 民智未開

而且用屎忽諗都知唔會有35+投反對票
夾少少派糖班人已經唔敢反對

唔認同。。。今時唔同往日
同埋本土都可以參加初選

應該機會不大
黃碧雲上次票數, 都係九西泛民包尾

巫堃泰係健吾條契弟

‘’啊ching不如你睇清楚我講野再覆
我係唔支持初選，但我支持本土參選’’

我知呀 冇問題呀 我都係本土派 然後呢？

“而且用屎忽諗都知唔會有35+投反對票
夾少少派糖班人已經唔敢反對”

我又真係想聽下你個屎忽點推理到呢個結論出嚟
邊個會選唔知 邊個會選到又唔知 邊個選到又冇被dq又成功投到票都未知
但係你就知道一定唔會有35+反對票

「班人」其實你擺邊個代入去都得 咁你講嚟有乜意思
都係嗰句 都係講個信字 你唔信佢咪唔好投佢

呀巫生套邏船要熱狗先睇得明，選前唔爭取支持者，連同泛民選過嘅勇氣都無，旨意你用共產黨鬥？
你用道理説服我唔該。

啱啊 泛民大黨有勁多係做區拎嘅老人票
佢地有無上開網？有幾多阿婆係會照投錯俾民主黨？棄選根本一定會蝕總票數

初選會攪公投，咩人最唔想初選？

葉賤源

咁好易解決啫

唔當佢係民主派咪得囉

點解某啲人一講初選就瘋狂翻泛民舊帳，話泛民點樣點樣，又要含淚？
初選唔係正正比本土派機會可以打低老泛民同時唔怕正選界票咩？
最近蘋果出左個調查，話本土派已經係主流，咁請問有咩要擔心？
再假設本土派行動力較高，初選投票率較高，咁唔係對本土派更有利咩？邊個話老泛民一定高勝算？
唔該某啲五毛咪再九唔搭八同打稻草人，你咁樣係唔會令我驚架

2020年都仲有傻仔唔支持以其人之道還治其人之身，唔怪得咩都爭取唔到啦屌

因為佢地知道自己輸硬囉屌

泛民要人含咗咁多年，今年又講到35+咁重要，點解唔肯自己含返次？

邊個唔初選就唔投

巫生係政治投機主義者
你睇佢一路走來都係邊個topic hit就跟機
由屯門到三跑到初選

選完都未夠一年就同其他suppose係同路人嘅素人議員反晒面

棄選？個個已經投入咁多人力物力，到時實打哂交

點解唔初選 ？
見到有班傻閪仲好笑呀，用美國大選嚟比較，問有冇見美國大選初賽
屌你依家香港咩形勢咩政治狀況都未撚清楚攞美國嘅民主嚟比

美國左右派都有初選
Sanders唔係民主黨人，都參加民主黨初選

無知一問 初選點解會變左 民主派初選？

唔搞初選 民意係本土個邊 驚輸唔應戰
搞初選 對素人唔公平 資源少

Hater無得輸

咪自己參選囉
你冇人冇物, 唔用初選打贏對手
真係諗住人地自動退等人地幫你抬轎?

你有本事咪好似梁天琦

攬炒派初選滿唔滿意？

根本就係
點解唔可以信下選民？
調轉講 如果參選者都信唔過選民
點解又要選民投俾你?

唔好又講返16年 嗰陣還嗰陣

唔初選，但又要話自己係民意

我既策略係：
有初選投本土
邊派搞到無初選 成派唔好投

就咁立法會初選都得既

唔初選輸硬囉
啲友真係無聊

[選舉局外人心聲]

呢期睇好多素人/本土派嘅文宣
大部份都係集中講泛民點廢/泛民點呃人
其實我想講我嘥咁多時間睇你篇水蛇春咁長嘅文
唔係想睇泛民點廢
泛民廢唔洗靠你話我知
我淨係想知你有乜特別，投你代表咗啲乜理念

我唔介意你吹噓下自己做過乜（東九得反噴泉一單都俾我講咗五六年😅）
但好多都無提到點解我要投你

講真，你鍾意批評人嘅，其實唔洗做議員㗎
做youtuber 做KOL 仲多人睇仲自由

#不過輸咗嘅人講嘅嘢又可以唔洗聽嘅
#跟你做連選舉資助都攞唔到呀

咁咪比彈藥美國

佢以前中學個陣自稱自己做「Dr. Mo」
口氣大到月球都feel到

上年咪有民主黨界死左個素人

點會輸硬,而家割蓆走類似熱狗路線,瞄準泛民被害症嘅票,隨時有得贏

類似路線咋,冇話佢係熱狗,唔好咬我

Solomon話過咁既彈藥，美國唔會收

未試過點知唔得

以前DQ6, 親共派贏撚哂補選，美國有無出手？

要直到中共推送中條例，美國先至出手

source?

以前點同而家
果陣剪布都唔怪得白鴿同大狀

等睇又黎雷動多獲

就係
有初選 劉青條撚樣出都冇得出啦
沙田全區光復

有唔少人投佢佢先界到架
仲相信選民？

佢收皮啦
張可森都玩初選

民主動力叫人投佢

如果叫人投謝潔泳 贏左啦

經初選洗禮，仲點會有好多人投劉青？
支持民主，就要相信選民

咁點解會民主動力叫人投邊個佢地就投邊個

岩,到時唔係劉青,係黃碧雲OMDB果堆
都會照投,到時就唔止要35個人,每多一個就要+多1個
屌熱狗屌得好架,蟲泰唔衝係抵屌,同時泛民除左慢必果3個之外仲衰撚過隻熱狗,連票都投唔岩
熱狗同而家搏連任果堆泛民(唔計慢必朱HEIDI許勇)輸鳩哂就岩

你再唔fair啲呀笨
人地篇文開首第一個章節叫【即使地區直選初選 35＋亦不可能實現】
你跳晒成篇文

【即使地區直選初選 35＋亦不可能實現】

選舉，當然是販賣願景及希望。但我其實是很害怕賣假希望的。由1980年代說「民主回歸」，到主權移交後提出「0708雙普選」，到2010年說政改「溝淡功能組別」，再到上一次立法會選舉的「抗赤化」。口號響亮，但每個都算錯。近日內會之亂，更是因為2011年自毁長城而禍來自招。

然後，現在就說起35＋。

有人說，35+ 之後立法會可以援引《權力及特權法》調查警暴，更可以否決預算案作脅迫林鄭下台的手段。然而，《權力及特權法》是需要分組點票兩邊通過，而且是沒有懲處權的；至於否決預算案後，林鄭是可以不解散立法會或者將預算案「斬件」提交。到時候，諸君有否想過傳統民主派會支持通過4次、每次為期3個月的緊急撥款後，特區港府就會如常運作，太陽就會如常升起，警暴依舊？

現在草擬的有些地區選區初選合同，部份是表明初選沒有約束力，亦只是「積極」反對預算案。那麼，這樣的初選算是回應世代之訴求嗎？我實在告訴你們，好些功能組別的潛在參選人均表明，不會否決預算案以脅迫林鄭港府了。所謂的35＋，真的是堅固的「同盟」嗎？

如果35＋是為了最大勝算，我們可以來算吧。即使傳統泛民、左翼社運人士及本土派在地區直選拿得目標的23席，那功能組別呢？算上超區3位及區一1位外，傳統功能界別只有6席是相對穩定（教育界、法律界、會計界、社福界、IT界、衛生福服界）。爭持激烈或者是政治立場模稜兩可的，還有醫學界、建築測量都市規劃園境界及體育演藝文化出版界。至於飲食界、進出口界及批發及零售界，根本是本死一戰的界別。而勞工界，已經是輸掉了。10席，就是分組點票下的少數。

亦即是說，選上33席已經是很好。傳統泛民、左翼社運人士及本土派需要地區選區得到23席的基礎上，再在6席功能組別中突圍3席，才可以成功達致35＋。如是者，35＋的突破點從來都在功能組別，而不是地區直選。

比例代表制，就是不會做到勝者全取的效果。那麼，用35＋號召地區初選實在站不住腳。而我，更不願意參與販賣假希望吧

其實巫堃泰係邊飯?
見健吾都like咗post

FYI
熱狗近排又開始攻擊泛民！我列舉左十幾個 facebook 熱狗 Page，大家請警惕！！！

入過公民黨 後來谷撚氣走咗嘅本土派

睇返佢呢個post就feel到佢對泛民有咩感受

一個月後，電視出現了余曾辯，「寧願原地踏步，不要行差踏錯」，成為史上最強弱懸殊電視辯論的soundbite，多數民意授權代議士否決政改方案；「起錨變超錯」，等待反對後便如常生活。結果，曾蔭權在表決前數天擺出「超級區議會」方案。民主派領袖們覺得，今屆增10席，下屆再增20席，便可將傳統功能組別「溝淡」，15席區議會（第二）議員，都算是擴大議會後的功能組別三份之一。只要在傳統界別打好陣勢「包圍功能組別」，功能組別便會變得毫不相關。再下一個政改方案，廢取功能組別便會變得合理。

這個，就是一眾領袖們堅持的「路徑依賴」模式。而當年的我，十分反對這個想法，我便與一眾友好，在立法會外做了些事。而當年港台的議事論事，便捕捉了這一刻。

唔只教協，專業議政果班都要睇撚實。

因為我間中會聽吓世柒，好似聽過世柒屌佢，但又唔記得咩原因。

叫巫堃泰解釋下?
我諗佢有睇緊

唔初選就唔投 +1

點睇戴妖唔認同參選人要簽署聯合聲明當選後反對政府議案？
如果連呢樣都唔肯做
咁要35+嚟有乜用？

咁邊個票數多？

素人1666
白鴿803
你係咪想講素人界白鴿?

好多港豬黎 跟大隊

巫
本土派又唔岩
泛民又唔岩既人

如果有初選，都係咁既票數

素人經過初選洗禮，最後會真正當選

solomon 講緊投保皇唔係彈藥
同搞初選比人DQ做彈藥有咩關係?